{"id":"2017_15","name":"Romanos2017_15","memoryVerse":"“De hecho, considero que en nada se comparan los sufrimientos actuales con la gloria que habrá de revelarse en nosotros”. — Romanos 8:18","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_15_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 8:28.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:28"}],"questions":[{"id":"2017_15_3","questionText":"3.  ¿Cuál es el “bien” que Dios dispone para su pueblo en todas las cosas? (Vea también Romanos 8: 29-39.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:29-39"}]},{"id":"2017_15_4a","questionText":"4. a.   Ponga Romanos 8:28 en sus propias palabras. ¿Qué confianza ofrece este versículo al creyente en cada situación?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:28"}]},{"id":"2017_15_4b","questionText":"4. b.  ¿Cómo podría orar cuando lucha con cosas que se pregunta cómo Dios usará para bien?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_5","questionText":"5.  ¿Qué aprende acerca de los atributos y el carácter de Dios de Romanos 8:28, y cómo le desafía o le consuela eso?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:28"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 8:29-30.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:29-30"}],"questions":[{"id":"2017_15_6a","questionText":"6. a.   Explique brevemente los siguientes conceptos. (Para ayuda, vea Juan 6:37, 44, Romanos 1:6-7; 3:22-26; 8:17-21; Efesios 1:4-5, 11 u otros pasajes de la Biblia.) Conoció de antemano ___________________________________________________________________ Predestinó ____________________________________________________________________________ Llamó _______________________________________________________________________________ Justificó ______________________________________________________________________________ Glorificó _____________________________________________________________________________","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"6:37"},{"book":"Juan","verse":"6:44"},{"book":"Romanos","verse":"1:6-7"},{"book":"Romanos","verse":"3:22-26"},{"book":"Romanos","verse":"8:17-21"},{"book":"Efesios","verse":"1:4-5"},{"book":"Efesios","verse":"1:11"}]},{"id":"2017_15_6b","questionText":"6. b.  ¿Qué revela Romanos 8:29-30 acerca de Dios, y por qué es una buena noticia?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:29-30"}]},{"id":"2017_15_7","questionText":"7.  ¿Cuáles son algunas de las maneras en que Dios obra para conformar a los creyentes a la imagen de su Hijo? ¿Cuáles son algunas razones por las que muchos que profesan ser creyentes no actúan como Jesús? (Vea también Romanos 5:3-5; 2 Timoteo 3:12, 15-16; Hebreos 5:7-8 u otros pasajes de la Biblia.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:3-5"},{"book":"2 Timoteo","verse":"3:12"},{"book":"2 Timoteo","verse":"3:15-16"},{"book":"Hebreos","verse":"5:7-8"}]},{"id":"2017_15_8","questionText":"8.  ¿Cómo ve a Dios trabajando en su vida para hacerle más semejante a Cristo?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 8:31-35.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:31-35"}],"questions":[{"id":"2017_15_9","questionText":"9.  Haga una lista de las preguntas y respuestas en los versículos 31-35. ¿Qué conclusiones puede sacar basándose en estas preguntas y respuestas?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_10","questionText":"10.  ¿Con cuál de las preguntas anteriores está luchando, y cómo le animan las respuestas?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 8:35-39.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:35-39"}],"questions":[{"id":"2017_15_11","questionText":"11.  ¿Por qué Pablo cita el Salmo 44:22 para responder a las preguntas que el versículo 35 hace? (Vea también Juan 16:33.)","answer":"","quotes":[{"book":"Juan","verse":"16:33"}]},{"id":"2017_15_12a","questionText":"12. a.   ¿Cómo “cosa alguna” en los versículos 35-37 se relacionan con “todas las cosas” en los versículos 28 y 32?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_12b","questionText":"12. b.   ¿Cómo le ha ayudado una comprensión más profunda del amor de Cristo en alguna dificultad específica que haya tenido este año?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_13","questionText":"13.  Haga una lista de cosas en su vida (o eventos mundiales) que lo tientan a preocuparse o induzcan a la ira y a la  impaciencia. Use su lista para reescribir los versículos 38-39 como su propia declaración de confianza en el amor de Dios por usted.","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 8: 28-39.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"8:28-39"}],"questions":[{"id":"2017_15_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_15_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 8:28-39","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:28-39"}]}]}}}